以藍制藍，要講藍絲聽得明個説話

是咁的，話說我5/8喺地鐵轉小巴返屋企，一上到去就，聽到個司機同個師奶喺度討論罷工嘅事。好不幸地我發現全車人都係藍絲。
個師奶話，好心啲後生仔就收皮啦，阻住晒成個社會運作。
然後我就話，係啦，左撚住曬！諗住放工返屋企煲劇加嘛！仲爭取啲咩啊？再過兩年都冇㗎啦，信用評級落到黎嘅時候，講粗口都要扣分，亂過馬路又要扣分，網都冇得上啊，到時冇得煲劇喇，旅行都冇得去啊。
然後個師奶問，咩叫信用評級？
我話，乜你冇睇新聞咩？
然後佢開始意識到自己嘅無知。
把聲慢慢fade out。
from

。
然後又再有兩公婆上車，都係藍絲。
佢都係話啲後生仔破壞社會，破壞法治。
然後我就話，係啦！搞到啲鋪頭落晒集，香港經濟真係多得你唔少啊。有咩緊要得過搵多個一日錢呢？有咩緊要得過準時返工放工？其實共產黨又有咩問題！香港政府又有咩問題？只要你唔提出來嘅咪冇問題囉！
共產黨你都得罪真係未死過！
大家搵吓錢咪算囉！好明顯賴共係我哋唯一嘅出路，講咩民主自由啊？又食唔飽肚嘅，你再搞多兩搞激嬲大陸，到時好似新疆咁幾千人幾千人咁殺曬你地，到時又冇得上網，又冇記者，真係死晒啲香港人都無人知啊！
。
然之後成架小巴就靜晒啦。
結論係，當你比起嗰啲深藍色，更加助紂為虐，說話更加難聽，更加無良，
佢哋就會開始回一回神，
諗下自己究竟喺度講乜嘢。
。
由嗰一刻開始，我決定「以藍制藍」黎應付我日常嘅口舌之爭。
。
其實藍絲嗰兩公婆，火藥味都好重下，睇嚟佢哋戰鬥力都好強，隨時準備同人開拖。好彩我轉藍色轉得快。

啲藍絲你攞埋實證出嚟佢哋都唔會信架